@prefix : <http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo> .
@prefix OGD: <http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@base <http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo> .

<http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo> rdf:type owl:Ontology ;
                                                    rdfs:comment """ОКТМО — это общероссийский классификатор территорий муниципальных образований, часть национальной системы стандартизации Российской Федерации.

ОКТМО предназначен для обеспечения систематизации и однозначной идентификации на всей территории Российской Федерации муниципальных образований и населенных пунктов, входящих в их состав, с отражением структуры и уровней территориальной организации местного самоуправления для решения задач сбора, автоматизированной обработки, представления и анализа информации в разрезе муниципальных образований в различных областях экономики, включая статистику, прогнозирование, налогообложение.

Онтология отражает структуру этого документа, а также дополняет это некоторыми уточнениями и распространениями для того, чтобы ориентировать пользователя по административно-территориальному устройству России. Возможные пользователи онтологии, это люди, которые используют ОКТМО в работе, при заполнении документов и просто интересующиеся структурой города/страны.""" .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#consistOf
OGD:consistOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf OGD:topObjOKTMOProperty ;
              owl:inverseOf OGD:includedIn ;
              rdf:type owl:TransitiveProperty ;
              rdfs:comment "Обратное свойств к \"входит в\"" ;
              rdfs:label "имеет внутренний объект" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#consistOfSubject
OGD:consistOfSubject rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf OGD:consistOf ;
                     owl:inverseOf OGD:includedInAsSubjectOfRF ;
                     rdfs:comment "Обратное свойство к \"входит как самостоятельный субъект РФ в\"." ;
                     rdfs:label "имеет внутренний субъект РФ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasCapital
OGD:hasCapital rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf OGD:topObjOKTMOProperty ;
               owl:inverseOf OGD:isCapitalOf ;
               rdfs:comment "Отражает административный центр муниципального образования, если таковой имеется." ;
               rdfs:label "имеет административный центр" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#includedIn
OGD:includedIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf OGD:topObjOKTMOProperty ;
               rdf:type owl:TransitiveProperty ;
               rdfs:comment "Отражает территориальное вхождение одного объекта в другой." ;
               rdfs:label "входит в" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#includedInAsSubjectOfRF
OGD:includedInAsSubjectOfRF rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf OGD:includedIn ;
                            rdfs:comment "Вхождение автономного округа в территориальный состав другого при сохранении полной автономии от него." ;
                            rdfs:label "входит как самостоятельный субъект РФ в" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#isCapitalOf
OGD:isCapitalOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:subPropertyOf OGD:topObjOKTMOProperty ;
                rdfs:comment "Обратное свойство к \"имеет административный центр\"." ;
                rdfs:label "является административным центром" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#topObjOKTMOProperty
OGD:topObjOKTMOProperty rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:comment "Верхнеуровневое отношение, отражающее принадлежность его подклассов к онтологии ОКТМО." ;
                        rdfs:label "имеет объектное отношение ОКТМО" .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasAcceptanceDate
OGD:hasAcceptanceDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                      rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                      rdfs:comment "Дата принятия кода ОКТМО." ;
                      rdfs:label "дата принятия" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasChangeNumber
OGD:hasChangeNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                    rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                    rdfs:comment "Номер последнего изменения, внесённого в базу ОКТМО, при котором был изменён данный код." ;
                    rdfs:label "номер изменения" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasChangeType
OGD:hasChangeType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                  rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                  rdfs:comment "Тип последнего изменения, внесённого в базу ОКТМО, при котором был изменён данный код." ;
                  rdfs:label "тип изменения" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasDescription
OGD:hasDescription rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                   rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                   rdfs:comment "Дополнительная инфомрация из базы ОКТМО, относящаяся к данному коду." ;
                   rdfs:label "описание" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasFullCode
OGD:hasFullCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                rdfs:comment "Полный код ОКТМО (8 знаков для регионов, округов и муниципальных образований и 11 для населённых пунктов)." ;
                rdfs:label "полный код" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasInitiationDate
OGD:hasInitiationDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                      rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                      rdfs:comment "Дата введения кода ОКТМО" ;
                      rdfs:label "дата введения" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasNumber
OGD:hasNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain OGD:FederalOkrug ;
              rdfs:comment "Номер федерального округа, взятый из перечня федеральных округов." ;
              rdfs:label "номер федерального округа" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#hasValueCode
OGD:hasValueCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
                 rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                 rdfs:comment "Часть кода (первая, вторая или третья для регионов, округов и муниципальных образований, и четвёртая для населённых пунктов), уникальная для объектов непосредственно входящих в один родительский объект." ;
                 rdfs:label "значимая часть кода" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#isZATO
OGD:isZATO rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf OGD:topDataOKTMOProperty ;
           rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
           rdfs:range xsd:boolean ;
           rdfs:comment """Закрытое административно-территориальное образование (ЗАТО) — административно-территориальное образование, в границах которого расположены промышленные предприятия по разработке, изготовлению, хранению и утилизации оружия массового поражения, переработке радиоактивных и других материалов, военные и иные объекты, для которых установлен особый режим безопасного функционирования и охраны государственной тайны, включающий специальные условия проживания граждан.

В рамках административно-территориального устройства ЗАТО является административно-территориальной единицей. ЗАТО имеет органы местного самоуправления.

Определение в ОКАТО — сельские населённые пункты, посёлки городского типа, города республиканского, краевого, областного значения (подчинения), находящиеся в ведении федеральных органов государственной власти и управления.

В рамках муниципального устройства вся территория ЗАТО является территорией муниципального образования со статусом городского округа.""" ;
           rdfs:label "является ЗАТО" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#topDataOKTMOProperty
OGD:topDataOKTMOProperty rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain OGD:ObjectOfOKTMO ;
                         rdfs:comment "Верхнеуровневое отношение, отражающее принадлежность его подклассов к онтологии ОКТМО." ;
                         rdfs:label "имеет литеральное отношение ОКТМО" .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#AutonomousOblast
OGD:AutonomousOblast rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf OGD:Region ;
                     rdfs:comment "Одна из разновидностей равноправных субъектов Российской Федерации." ;
                     rdfs:label "Автономная область" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#AutonomousOkrug
OGD:AutonomousOkrug rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf OGD:Region ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty OGD:includedInAsSubjectOfRF ;
                                      owl:allValuesFrom OGD:Region
                                    ] ;
                    rdfs:comment "Одна из разновидностей равноправных субъектов Российской Федерации." ;
                    rdfs:label "Автономный округ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#FederalCity
OGD:FederalCity rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf OGD:Region ;
                rdfs:comment "Город, являющийся субъектом Российской Федерации." ;
                rdfs:label "Город федерального значения" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#FederalOkrug
OGD:FederalOkrug rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Единица административно-территориального деления, созданная в соответствии с Указом Президента России В. В. Путина № 849 «О полномочном представителе Президента Российской Федерации в федеральном округе» от 13 мая 2000 года." ;
                 rdfs:label "Федеральный округ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#InterSettlementTerritory
OGD:InterSettlementTerritory rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf OGD:ObjectOfOKTMO ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                               owl:someValuesFrom OGD:MunicipalDistrict
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                               owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                   owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                                                 OGD:MunicipalDistrict
                                                                                 OGD:Okrug
                                                                                 OGD:Region
                                                                               )
                                                                 ]
                                             ] ;
                             rdfs:comment "Территория муниципального района, находящаяся вне границ поселений." ;
                             rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                             rdfs:label "Межселенная территория" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#IntracityAreas
OGD:IntracityAreas rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf OGD:RegionalMunicipality ;
                   rdfs:comment "Часть территории города федерального значения, в границах которой местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления." ;
                   rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                   rdfs:label "Внутригородская территория города федерального значения" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#IntracityMunicipality
OGD:IntracityMunicipality rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf OGD:MunicipalityInsideMunicipality ;
                          rdfs:comment "Внутригородское муниципальное образование на части территории городского округа с внутригородским делением, в границах которой местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления. Критерии для деления городских округов с внутригородским делением на внутригородские районы устанавливаются законами субъекта Российской Федерации и уставом городского округа с внутригородским делением." ;
                          rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                          rdfs:label "Внутригородской район" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Kray
OGD:Kray rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf OGD:Region ;
         rdfs:comment "Территориальный субъект в Российской Федерации, а также в прошлом в Российской империи и Советском Союзе." ;
         rdfs:label "Край" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Locality
OGD:Locality rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf OGD:ObjectOfOKTMO ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty OGD:includedIn ;
                               owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                    owl:unionOf ( OGD:InterSettlementTerritory
                                                                  OGD:Municipality
                                                                )
                                                  ]
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty OGD:includedIn ;
                               owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                   owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                                 OGD:InterSettlementTerritory
                                                                 OGD:Municipality
                                                                 OGD:Okrug
                                                                 OGD:Region
                                                               )
                                                 ]
                             ] ;
             rdfs:comment "Населённое людьми место (поселение), первичная единица расселения людей в пределах одного застроенного жильём земельного участка. В зависимости от размеров и других характеристик выделяются разные типы населённых пунктов — город, посёлок городского типа, село, хутор и прочие)." ;
             rdfs:label "Населённый пункт" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#LocalityType
OGD:LocalityType rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Типы населённых пунктов (городские и сельские), взятые из классификатора ОКТМО." ;
                 rdfs:label "Тип населённого пункта" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#MunicipalDistrict
OGD:MunicipalDistrict rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf OGD:RegionalMunicipality ;
                      rdfs:comment "Несколько поселений или поселений и межселенных территорий, объединенных общей территорией, в границах которой местное самоуправление осуществляется в целях решения вопросов местного значения межпоселенческого характера населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации." ;
                      rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                      rdfs:label "Муниципальный район" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#MunicipalOkrug
OGD:MunicipalOkrug rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf OGD:RegionalMunicipality ;
                   rdfs:comment "Несколько объединенных общей территорией населенных пунктов, не являющихся муниципальными образованиями, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации." ;
                   rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                   rdfs:label "Муниципальный округ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Municipality
OGD:Municipality rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf OGD:ObjectOfOKTMO ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty OGD:hasCapital ;
                                   owl:allValuesFrom OGD:Locality
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Населённая территория, на которой осуществляется местное самоуправление в России, то есть решаются преимущественно вопросы местного значения." ;
                 rdfs:label "Муниципальное образование" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#MunicipalityInsideMunicipality
OGD:MunicipalityInsideMunicipality rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf OGD:Municipality ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                                     owl:someValuesFrom OGD:RegionalMunicipality
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                                     owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                                                       OGD:Okrug
                                                                                       OGD:Region
                                                                                       OGD:RegionalMunicipality
                                                                                     )
                                                                       ]
                                                   ] ;
                                   rdfs:comment "Внутренние муниципальные образования являются нашим условным обозначением муниципальных образований, которые входят в другие муниципальные образования и кодируются во втором триплете." ;
                                   rdfs:label "Внутреннее муниципальное образование" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#ObjectOfOKTMO
OGD:ObjectOfOKTMO rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty OGD:hasFullCode ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onDataRange xsd:string
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Отражает все индивиды, отражённые в базе ОКТМО, существующие в реальном мире (таким образом сюда не включены списки ОКТМО)." ;
                  rdfs:label "Объект ОКТМО" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Oblast
OGD:Oblast rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf OGD:Region ;
           rdfs:comment "Одна из разновидностей равноправных субъектов Российской Федерации.Области являются самыми многочисленными субъектами РФ по численности." ;
           rdfs:label "Область" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Okrug
OGD:Okrug rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf OGD:ObjectOfOKTMO ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty OGD:includedIn ;
                            owl:someValuesFrom OGD:Region
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty OGD:includedIn ;
                            owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                              OGD:Region
                                                            )
                                              ]
                          ] ;
          rdfs:comment "Один из видов административно-территориальной единицы." ;
          rdfs:label "Округ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Region
OGD:Region rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf OGD:ObjectOfOKTMO ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty OGD:includedIn ;
                             owl:someValuesFrom OGD:FederalOkrug
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty OGD:includedIn ;
                             owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                 owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                               OGD:Region
                                                             )
                                               ]
                           ] ;
           rdfs:comment "Название территориальных единиц верхнего уровня — регионов в Российской Федерации." ;
           rdfs:label "Регион" ,
                      "Субъект Российской Федерации" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#RegionalMunicipality
OGD:RegionalMunicipality rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf OGD:Municipality ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                           owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:unionOf ( OGD:Okrug
                                                                              OGD:Region
                                                                            )
                                                              ]
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty OGD:includedIn ;
                                           owl:allValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                               owl:unionOf ( OGD:FederalOkrug
                                                                             OGD:Okrug
                                                                             OGD:Region
                                                                           )
                                                             ]
                                         ] ;
                         rdfs:comment "Региональные муниципальные образования - наше условное обозначение муниципальных образований, которые входят напрямую в регионы или округа и кодируются в первом триплете." ;
                         rdfs:label "Региональное муниципальное образование" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#Republic
OGD:Republic rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf OGD:Region ;
             rdfs:comment "Одна из разновидностей равноправных субъектов Российской Федерации. В отличие от прочих субъектов Российской Федерации республики охарактеризованы в Конституции Российской Федерации как государства, однако это их обозначение не означает наличие у них государственного суверенитета, а «лишь отражает определённые особенности их конституционно-правового статуса, связанные с факторами исторического, национального и иного характера»." ;
             rdfs:label "Республика" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#RuralSettlements
OGD:RuralSettlements rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf OGD:MunicipalityInsideMunicipality ;
                     rdfs:comment "Один или несколько объединенных общей территорией сельских населенных пунктов (поселков, сел, станиц, деревень, хуторов, кишлаков, аулов и других сельских населенных пунктов), в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления." ;
                     rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                     rdfs:label "Сельское поселение" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#UrbanDistrict
OGD:UrbanDistrict rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf OGD:RegionalMunicipality ;
                  owl:disjointWith OGD:UrbanSettlements ;
                  rdfs:comment "Один или несколько объединенных общей территорией населенных пунктов, не являющихся муниципальными образованиями, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления, которые могут осуществлять отдельные государственные полномочия, передаваемые органам местного самоуправления федеральными законами и законами субъектов Российской Федерации, при этом не менее двух третей населения такого муниципального образования проживает в городах и (или) иных городских населенных пунктах." ;
                  rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                  rdfs:label "Городской округ" .


###  http://citygraph.onti.actcognitive.org/ogd/oktmo#UrbanSettlements
OGD:UrbanSettlements rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf OGD:MunicipalityInsideMunicipality ;
                     rdfs:comment "Город или поселок, в которых местное самоуправление осуществляется населением непосредственно и (или) через выборные и иные органы местного самоуправления." ;
                     rdfs:isDefinedBy "http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_149911/fe0fcde01af39800bd620af2a8e83bd5634875f4/" ;
                     rdfs:label "Городское поселение" .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
